查小欣狠批子華棟篤笑消費陳冠希：有飛都唔會入場支持！

黃子華為何要消費陳冠希？

今年對黃子華來說，意義重大，他主演的電影向來票房麻麻，今年與佘詩曼合作的賀歲片《棟篤特工》終吐氣揚眉，以四千多萬票房，位列今年上半年十大香港最高票房華語片第一位，錦上添花是他的告別棟篤笑26場爆滿，一票難求，他至今幾乎都感觸爆喊，他棟篤路有多辛酸，可以想像。

相信我是少數有黃子華飛而不入場的。在碌了不少人情卡下，撲得廿張黃子華飛，已全部分發給渴求的朋友，他們都歡喜若狂，看了後全都大讚，更追問有沒有可能買到餘下場次的飛。本來也留了兩張飛預備入場，可是看了報章的劇透後，拒入場。

主因是他以陳冠希事件作為其中一話題，取向雖是為陳冠希平反，嘲罵看了照片後批判各相中主角的大眾。但陳冠希事件發生在2008年，已是十年前的事，如果黃子華在他2009年或2010年、2012年及2014年的棟篤笑，在新聞性及熱度上仍說得過去，到今年十周年，事件已被淡忘，是舊聞，各主角已洗底，事業重新起步，有些嫁得好歸宿，既然覺得他們是受害者，為何舊事重提，還在消費各人，在他們傷囗上灑鹽，實在不忍目睹。難道香港之大真沒話題？

撰文: 查小欣 娛樂教母

黃子華棟篤笑舉行得如火如荼，一票難求，不過都有人就算有飛都唔想去睇喎！

「明眼人」查小欣今日就喺報紙專欄（題目「黃子華為何要消費陳冠希？」）批評子華，指其中一個環節重提 2008 年「淫照事件」，令事件受害者再次受傷害！

小欣姐話：「陳冠希事件發生在2008年，已是十年前的事，如果黃子華在他2009年或2010年、2012年及2014年的棟篤笑，在新聞性及熱度上仍說得過去。」小欣姐就唔明點解大家已經忘記，子華仍然重提舊事：「到今年十周年，事件已被淡忘，是舊聞，各主角已洗底，事業重新起步，有些嫁得好歸宿，既然覺得他們是受害者，為何舊事重提？」

小欣姐仲話子華：「消費各人，在他們傷囗上灑鹽，實在不忍目睹。難道香港之大真沒話題？」就係因為咁，小欣姐本身有兩張飛預備入場，但睇咗報紙劇透之後，就拒絕入場喇！

爆足一週

一早回撚哂塘啦

舊聞
年年都比人拎出黎鞭你唔知咋

查小姐係度懶清高。

編輯見到娛樂教母四隻字會唔會打冷震

查小瓜個facebook page冇人睇

「到今年十周年，事件已被淡忘，是舊聞」

哥哥同梅姐走左15年，佢唔去屌年年紀念d人

睇完成篇都唔知邊個查小欣
佢自己咪又係消費黃子華寫呢篇野
同埋子華個重點都唔係講呢單野，係想講香港以家呢個病態社會者，無入場睇就唔好評論咁多啦，面斥不雅呀！

同埋佢話大家已忘記先攞返嚟提，好老實講，大家都未忘記過囉

Wfc

邊撚個 冇人識

我諗我會一世都記得

同佢個爆足一周一樣

爆足一周肯回歸未

咁橋書展見到佢

小欣姐本身有兩張飛預備入場，但睇咗報紙劇透之後，就拒絕入場喇！

勁，原來睇都未睇，只係睇報紙就打成篇野出黎評論

爆足一週幾時回歸

睇劇透就扮睇左?
子華講果件事根本係對事唔對人

你個爆足一周又消費左幾多人 免費請我開電視都唔睇啦

娛樂教母

邊鳩個黎?

話時話，冇記錯佢就係「明眼人」本人

爆足一週就唔係消費藝人？

講出黎唔面紅架？

爆足一周
明眼人一睇就知係移花接木

呢兩樣野講夠三十年都肯定仲有人記得查小欣你D柒事

係咪姐係腰斬呀？

你咪又係消費黃子華搏noise
娛樂教母呢個名聽到都打冷震

呢招高啊 同時消費緊黃子華同陳冠希 屈晒
而家Google返張柏芝先

靠消費人搵食既人，鬧人消費人，順便又消費一次……話人無話題，其實係自己無話題

之後會唔會出Blue-ray / dvd?

查小欣你最勁啦
用黃子華消費陳冠希去消費黃子華

人唔吠狗都笑

爆足一周呢你老味
咁多年都仲未找數

在2008年陳冠希淫照事件發生初期，《頭條日報》報導指出：「明眼人一看，已斷定是經移花接木製作的圖片。」查小欣維護陳冠希，以同一口徑撰文，指淫照不可能因陳冠希疏忽，託維修公司修理而流出。

其實希哥同佢係咪都有一手

咩邏輯？十年前講就冇問題，十年後講就傷口灑鹽？2014年講同2018講有好大分別咩？

其實每次有黑色嘅野都諗起天真嬌 咁又真係有人忘記過咩？

人哋就係屌緊香港10年都唔肯放生佢呀

呢啲八婆黃子華應該真係寧願回水俾你都唔想你入場
看得自己那麼高

查小欣成日見到佢
弱弱地智的 唔好怪佢

佢應該dry咗好耐
你快d幫下佢

明眼人一看

講得岩，有入場就知講乜

邊條八婆玩jam線呀

佢唔講我都唔知黃子華有講呢件事
咁佢算唔算係借黃子華去消費陳冠希黎令更多人諗起

行開啦廢老

連登仔狠批查小欣爆足一周消費黃子華：復播都唔會開電視支持！

咁咪可以借子華成功搵到話題囉 子華學野喇

收皮啦, 子華唔講咪一樣全世界都年年舊事重提緊

明眼人查小欣

好想屌

子華消費edc?
有需要咩？

未亡人－查水欣

子華內容係幫edc 件事平反。。。無取笑過

查小姐真係香港清泉，幾時再做爆足一周

64 都 30 年
d 偽人係咁架啦

我想信到阿嬌死果日都大把人記得佢塊黑色既飽魚

查小欣 娛樂教母

黃子華之前啲show串董生又唔見佢話過咗咁多年
我地有個阿伯 搞到香港民不聊生 怨氣衝天 到今時今日仲咁受？歡迎？ 都玩咗幾個月先下檯

在2008年初的陳冠希裸照事件上，查小欣曾發表文章，認為淫照不可能因陳冠希疏忽，託維修公司修理而流出（又稱「明眼人事件」）。豈料事件正是陳氏疏忽所致，令查小欣遭受網民恥笑。 博咩

為真小人爭取社會地位，不肯讓偽君子們霸佔了整個世界

講真咁耐以來邊個夠膽撐陳生先
得黃子華夠膽

咁佢自己喺個專欄再寫一次，又算唔算再灑多一次鹽呢？

btw佢自己都消費緊子華

佢就係因為有人嫁咗先講咋嘛，唔係咁都唔知下話

收皮啦明眼人

搞咗咁多條女都可以洗底？
咁殺人犯都可以洗底了

幾時有得再睇爆足一週？🤔

乜佢唔係過左身咩

你話鞭屍就話姐，人地幫黑鮑臘腸平反都要屌

可惜係冇實名制 又一班仆街黃牛狗 死全家啦屌

明眼人一睇就知

咁都叫消費

咁查小欣係咪都消費緊陳冠希

年又過年～
點會忘記到呀屌

耐就唔講得, 不如話司馬遷消費伯夷叔齊管仲晏嬰老子莊子......

BTW查小欣幾十年來靠消費藝人明星是非醜聞揾食
今日有面話人消費?

who？

阿梅日前再被商台節目主持查小欣炮轟簽名會遲到一事，阿梅說：「無所謂，大人做大事，唔好搞到好似潑婦罵街，佢開咪講咪講，有幾多人信佢，觀眾眼睛同耳朵都係雪亮，唔好講太多，費事做宣傳。」

佢係消費緊子華

其實最唔想人提陳冠希件事就係查小欣, "明眼人"咁柒比人笑一世

年年新年都會loop一次

明眼人今年看咗未

人地幫人平反就叫咁消費
你個爆足一周爆人野幫你宣傳

查八婆幾時都係八婆，又無入場點撚知人地點消費?你講得出佢點消費咪有計傾，求傾講兩句就話人消費可恥乜乜乜，咁同犯法就唔岩一撚樣啫!

躝啦八婆

佢比喻緊香港境況 有幾多人聽得出

爆足一週復播先定還是葉劉淑儀做到特首先

姓查架，做緊野呀😂😂😂

爆足一周又話回歸既好想睇呀

張飛都賣左 你咪咪撚去睇囉

查小閪 收嗲啦

入場睇完，明明唔係消費

唔係明眼人一睇就知係移花接木咩 咁有咩傷口有咩鹽呀

娛教老母
佢消費黃子華再消費埋陳冠希先真

我地有咩責任成全佢地洗底呀，有d野行錯左就一世架啦，佢地有特權呀要全世界滅聲！

show都冇睇就批評人
呢個人話佢弱智都算俾面佢

sorry but who

佢自己都消費唔小人 係150步 笑50步

當件考緊AL
但睇得好開心

分分鐘你個孫都係j同一輯相

主角已洗底，事業重新起步

事件已被淡忘？

幾時屌埋支那會消費64

自己搞個專玩爆料討論八掛野既節目，都仲好意思話人消費名人 仲要黃子華個騷開紅館場場爆，佢自己個騷就係tvb播幾集就執柒

你條八婆咪消費緊黃子華

憑咩話人

再者陳冠希事件仲年年都講

已成經典

年地講關你咩事？

爆足一週我哋都仲未淡忘

書展出書？

子華講左左好多所謂藝人唔敢講既說話

明眼人

關你撚事咩肥婆

擺到明就笑尻你啦

【奇文共賞】

實在太令人嘆為觀止了。原來查小欣今日在《晴報》專欄狠批黃子華消費陳冠希：「到今年十周年，事件已被淡忘，是舊聞，各主角已洗底，事業重新起步，有些嫁得好歸宿，既然覺得他們是受害者，為何舊事重提，還在消費各人，在他們傷囗上灑鹽，實在不忍目睹。難道香港之大真沒話題？」（全文見留言）

原來為受害人申冤也算是「消費」對方 — 這說法，與批評「毋忘六四」是「消費」亡靈，真的非常一致。

這幾天，一直在想怎樣寫黃子華最後一個棟篤笑。期間一直在想一個問題：為何黃子華要在最後一次棟篤笑的最後一個話題，為已經十周年的「陳冠希事件」平反？可能因為如他所言，這是一個會「得罪好多人」的敏感話題，但更重要的，是因為這場風波根本直指香港人（及媒體）的離譜道德觀。

是什麼道德觀？除了事後不少人批評的《蘋果》連續 21 日以此為頭條外，在讀到查小欣的專欄後，我馬上用 Wisenews 搜尋，發現當時不少專欄作家都十分熱衷（而又不怕在受害者的傷口灑鹽）評論風波。

例如查小欣。

由 2008 年 1 月 30 日到 3 月 5 日，她的《星島》專欄一共寫了 19 篇文章談論（或提及）該事件。

她曾批「拍鹹照和被拍鹹照的主角心態古怪」（05/02/2008），另外又一連幾篇文章對事主陳冠希大力鞭打：

「今時今日，新進的藝人都sell性格賣包裝，聲稱自己反叛、我行我素、不受約束、講粗口做粗口手勢表示天不怕地不怕、獨立自主、聰明有腦，總之，哇，好型。但當危機出現，所有性格原來都只是「疑似」，怕得要命，早閃早着，藏頭縮尾，進退失據。事先張揚出來交代，臨時又縮沙，不知如何收科後，去請白龍王點條明路，吹水王現形，冇形又冇款。」——《贏在表裡合一》21/2/2008

在查小欣眼中，「鹹相風暴」（她的用語）關乎公眾利益，因為它「涉及消費者權益，對於藝人來說，觀眾粉絲就是消費者，消費者以為自己追捧的是一個健康正氣純情的偶像，原來一切是假象，跟不破壁的靈芝孢子一樣，是欺騙消費者，不同的是，捧錯偶像不能回水，還好是可以退貨。」

當年她又說，「勸喻大眾封嘴是公然侮辱大眾，言者壞心腸地認為公眾『把口唔收』，會在當事人傷口灑鹽，但事情有兩面，真理會愈辯愈明，有識之士甚至鼓勵家長、學校用作教材。」（13/02/2008《勇敢受害人》）

黃子華最後一次棟篤笑為何要為陳冠希平反？正因為香港有太多查小欣。

原文

係班受害人身上拎話題,嘲笑佢哋,踩多幾腳呢啲叫傷囗上灑鹽
而家子華係為受害人平反,點都唔叫係傷囗上灑鹽啩?

說好的爆貴足一周呢